<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>博客重建</title>
    <link href="/2025/02/08/%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E9%87%8D%E5%BB%BA/"/>
    <url>/2025/02/08/%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E9%87%8D%E5%BB%BA/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="Why"><a href="#Why" class="headerlink" title="Why"></a>Why</h2><p>快放假的时候，早已无心工作，只想摸鱼，逛V站看到一个好心人发的年终总结贴，点进去的每一个帖子都让我羡慕，为什么别人的生活都是如此的丰富多彩，反观我自己，总是在混水摸鱼的边缘徘徊，所以下决心一定要开始记录。</p><h2 id="How"><a href="#How" class="headerlink" title="How"></a>How</h2><h3 id="搭建博客"><a href="#搭建博客" class="headerlink" title="搭建博客"></a>搭建博客</h3><p>发现目前比较流行的博客框架是hexo，只要略加配置就可以使用了，而且支持多种主题，非常适合我这种懒人。</p><h3 id="选择主题"><a href="#选择主题" class="headerlink" title="选择主题"></a>选择主题</h3><p>我选择了一个叫做hexo-fluid的主题，也是看了众多博客后决定“借鉴引用”了。</p><h3 id="配置博客"><a href="#配置博客" class="headerlink" title="配置博客"></a>配置博客</h3><p>比较简单的做了一些配置，修改标题、logo、banner，用文心一言简单的出了2章图就搞定了。<br>背景图的来源是“路漫漫其修远兮，吾将上下而求索”，是很多年前QQ空间的签名，一直沿用至今，不过不知道是不是字体版权问题，AI图上无法生成文字，所以只能用屈原的剪影来代替。<br>而logo也是很久之前，找弟弟画了一张类似大脑的灯泡，寓意为点亮…懒得再想了，索性就还是同样的配方~ 再次谢谢AI，要不然还得用红包换。</p><h3 id="拓展"><a href="#拓展" class="headerlink" title="拓展"></a>拓展</h3><p>直接抄袭了 <a href="https://pensieve.wangxindi.org/2024/06/18/2024-06-18-blogfurnish2//">热力图</a> 的代码，（或者叫搬运），主题也是参考了这个博主，感谢每个创作者的分享~~</p><h2 id="Hope"><a href="#Hope" class="headerlink" title="Hope"></a>Hope</h2><p>Flag是今年最少更20篇！！！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>搞七搞八</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>I人带新人指北 （持续更新...）</title>
    <link href="/2025/02/08/%E6%96%B0%E4%BA%BA%E6%8C%87%E5%8C%97/"/>
    <url>/2025/02/08/%E6%96%B0%E4%BA%BA%E6%8C%87%E5%8C%97/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="前情提要"><a href="#前情提要" class="headerlink" title="前情提要"></a>前情提要</h2><p>个人的性格又自闭又外向，属于那种不会带团队只能一个人干到死的典型代表，之前曾经多次短暂的带小团队，但是都失败了。又累又没有成果，组员没活干，而我活干不完。</p><p>因为没有分配任务的天赋，怕太简单了侮辱别人太复杂了又做不好，项目紧急的时候又不会给人上压力，典型的讨好型人格了，碰见和我同样“老实本分”的同事还好，会帮忙分担不少，但是如果是老油条，我只会滑跪。</p><p>过程诸多辛酸和内耗，后面再找工作，就不再向管理侧延伸了，只想清静的写代码苟活算了。</p><h2 id="重整旗鼓"><a href="#重整旗鼓" class="headerlink" title="重整旗鼓"></a>重整旗鼓</h2><p>在待业的时间里，有看过《技术为径》这本书，只能说相见恨晚，里面的很多情况都是我之前的困境，只不过当时太年轻，完全没有想过遇到问题时，我应该去解决而不是一味的硬扛或者逃避。<br>经历不仅带来了沧桑，也带来很多成长。当新工作里又遇到这样的问题，我反而在思考，如何把握这样的机会。</p><h2 id="当前状况"><a href="#当前状况" class="headerlink" title="当前状况"></a>当前状况</h2><p>每个新人的性格都不一样，但是大致可以分为三类：</p><ul><li>积极型：分配的任务，努力解决，及时反馈，不懂就问，闲了会主动找事做。</li><li>被动型：让干什么干什么，需要随时去探知进度。</li><li>消极型：爆雷大户，一问就是没问题，一到deadline就没完成。</li></ul><p>按照之前的经验来讲，应对前2种没有问题，但是对于第三种，十分令人头痛，因为只有支配权没有执法权。最终采取的措施是，将问题反馈到上级，如果不放权给我，就交给他亲自管理，我只负责进度跟踪，让领导来把控这个人的工作成果。前期帮忙擦了2次屁股后，后面的决策是就是领导来讲，也坚决不再擦一次，最初责任在新人，但领导持续不作为，我作为下属，也很难再背锅。（这个有待观察）</p><p>除了这些强硬措施外，还需要一些柔性的方面。比如，比如跟每个人1V1谈话，了解每个人对工作的期待，以及他们在实际工作中遇到的困难，是“我”可以解决的<br>还是需要帮忙向上递个话，毕竟在公司里，人和人之间本质的关系是同事，共同的目标是别给公司干倒闭了。<br>之前还是萌新时经历过被同职级同事拷打，每次求助都会被怼回去“你问我，我问谁”，淋过雨所以想打伞。但是经验是，也别太软柿子了，有的人需要一些“硬”的对待。</p><h2 id="未来计划"><a href="#未来计划" class="headerlink" title="未来计划"></a>未来计划</h2><p>团队留存新人知识库，新人入职后，先让其熟悉团队的开发流程和规范。<br>给实习生、应届生提供些必要的学习资料，比如一些基础的编程语言、框架、算法等概要性指南。<br>因为我目前的岗位是前端，所以主要侧重于前端相关知识的学习。分别在CSS 、Vue 、Ts 汇总了一些入门资料，后续有时间整理成文档。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>生存之道</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>洗心革面 重新做人</title>
    <link href="/2025/01/21/start/"/>
    <url>/2025/01/21/start/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="前车之鉴"><a href="#前车之鉴" class="headerlink" title="前车之鉴"></a>前车之鉴</h2><p>人生总有许多难关要过，对于我来说，最难的还是克服懒惰。<br>有很多的设想，都在我的拖拖拉拉中不了了之。</p><ul><li>想建博客，每年建一次，放个开篇就再也不更新了。</li><li>想写小说，写了开头就再也不更新了。</li><li>想运动，keep开会员无数次，噼里啪啦运动收藏夹数量屡破新高，但是运动频次依然屈指可数。</li><li>想看书，一次完整的七天卡也没有达到过。</li><li>想出去玩，每次想到一个地方，车票还没买就已经放弃了。</li></ul><p>这就是一个空想家的现状，可以说是劣迹斑斑了。</p><h2 id="初现端倪"><a href="#初现端倪" class="headerlink" title="初现端倪"></a>初现端倪</h2><p>2024年，对于我来说，发生了一些变化，我的好朋友–我称之为钢铁侠，在我们每天的交流中，会告诉我她每天在做些什么事情，有什么收获，读了哪些书的感悟想要分享给我或者强烈推荐，这些都给了我不少的动力来源，让我也想要有所行动。<br>于是2024没有过去的那么糟糕。</p><ul><li>骑动感单车大概超过了20次，欧阳春晓也练了至少20天，叔贵羊脂课也坚持了几个星期，可惜在体重上没有发生什么变化，外形上也没有。&#x3D;&#x3D;。</li><li>读书时长87小时，基本上全是出差的时候，不给连外网时的禁闭时长积攒起来的，我真是很难禁受的住花花世界的诱惑。</li><li>由于读了一些积极心理学相关的书，也有在努力的练习表达，在会议上发言，提出自己的意见，只是对外界来说，我还是太一本正经了。我总结的原因是，我和其他人之间的壁垒很难打破，如果一个人没有在开始的时候透露出善意和友好，我很难能分得清边界，所以就保持礼貌，避免触碰别人的逆鳞，经常无法面对别人蓬勃的热情。虽然我知道这样在工作中是很好的，和同事关系越简单越好。只是我深知我不是这样的人，我也有相当蓬勃的热情，只不过现在被迫都自我消化掉了，一整年有时候都开心的可怕，毕竟每天都在自己逗笑自己。</li></ul><h2 id="痛改前非"><a href="#痛改前非" class="headerlink" title="痛改前非"></a>痛改前非</h2><p>希望新的一年里</p><ul><li>可以读更多的书，能够利用晚上的时间学习新的东西，已知的工作规划里也有不少知识盲点需要填补。</li><li>更勇敢的表达，虽然不说话会避免很多麻烦，但是别人也不会在乎沉默者的感受。</li><li>继续运动，做一个精力充沛的人真的很爽</li><li>阅读英文文档！</li><li>变得更强！！</li></ul>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>琐记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>日记</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
